\section{Отримані результати}
Під час виконання роботи було проведено порівняння методів апроксимації де Вілдера та часткового моделювання для різного роду розподілів, таких як експоненційний, Парето, Ерланг, рівномірний та константний. Для кожного розподілу буде наведено параметри, з якими він використовувався, перевірка на нормальність та результати порівняння у виді графіку та матриці помилок. 

Таке порівняння буде проводитися для двох різних $\theta$, а саме 10\% та 25\%. Відповідно, у такому випадку c буде дорівнювати (для нормованих розподілів) 1.1 та 1.25. Параметр початкового капіталу буде варіюватися від 5 до 10. На цьому проміжку буде обрано десять точок, інтервал між двома сусідніми буде 0,5.
\subsection{Експоненційний розподіл} 
Екпоненційний розподіл позначається $Exp(\lambda)$ має лише один параметр. Параметр був обраний 1. Відповідно:
\begin{equation*}
	\mEt{Exp(\lambda)} = \lambda = 1
\end{equation*}

Отже, умова нормованості виконується. На Рисунку \ref{result:exp:10} та \ref{result:exp:125} представлені результати для експоненційного розподілу з різними параметрами $\theta$.
\begin{figure}[hb!]
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/expResult125}
		\caption{Результат при $\theta=10\%$}\label{result:exp:10}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/expResult11}
		\caption{Результат при $\theta=25\%$}\label{result:exp:125}
	\end{minipage}
\end{figure}

Відповідно, матриці помилок для $\theta=25\%$ та $\theta=10\%$ мають такий вигляд:
\begin{align*}
\begin{pmatrix}
	0 &	0,1923495799\\
	0,1923495799&	0
\end{pmatrix} &
\begin{pmatrix}
	0	 & 0,1271802044\\
	0,1271802044	&0
\end{pmatrix}
\end{align*}

З цих даних можна зробити висновок, що обидва методи працюють майже однаково та з гарною точністю.
\subsection{Розподіл Парето} 
Розподіл Парето позначається $Pareto(\alpha,x_m)$, де $\alpha$ - основний параметр та $x_m$ - параметр масштабування. Відомо, що 
\begin{equation}
	\mEt{Pareto(\alpha,x_m)} = \cfrac{\alpha x_m}{\alpha-1}, \alpha>1
\end{equation}

Відповідно, множина варіацій параметрів $\alpha$ та $x_m$ таких, що розподіл Парето виявиться нормованим нескінчена. Для прикладу були обрані параметри $\alpha=4$ та $x_m = 0.75$. Легко перевірити, що при таких параметрах умова нормованості виконується. На Рисунку \ref{result:pareto:10} та \ref{result:pareto:125} представлені результати для розподілу Парето з різними параметрами $\theta$.
\begin{figure}[hb!]
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/paretoResult125}
		\caption{Результат при $\theta=10\%$}\label{result:pareto:10}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/paretoResult11}
		\caption{Результат при $\theta=25\%$}\label{result:pareto:125}
	\end{minipage}
\end{figure}

Відповідно, матриці помилок для $\theta=25\%$ та $\theta=10\%$ мають
такий вигляд:
\begin{align*}
\begin{pmatrix}
0&	1,2676799908\\
1,2676799908&	0
\end{pmatrix} & 
\begin{pmatrix}
0 &	0,3129198679\\
0,3129198679	& 0
\end{pmatrix}
\end{align*}

З цих даних можна зробити висновок, що обидва методи працюють майже однаково та з гарною точністю.
\subsection{Розподіл Ерланга} 
Розподіл Ерланга позначається $Erlang(\alpha,x_m)$, де $k$ - основний параметр та $\lambda$ - параметр рейтингу. Відомо, що 
\begin{equation}
\mEt{Erlang(k,\lambda)} = \cfrac{k}{\lambda}
\end{equation}

Відповідно, множина варіацій параметрів $k$ та $\lambda$ таких, що розподіл Ерланга виявиться нормованим нескінчена. Для прикладу були обрані параметри $k=1$ та $\lambda=1$. Легко перевірити, що при таких параметрах умова нормованості виконується. На Рисунку \ref{result:erlang:10} та \ref{result:erlang:125} представлені результати для розподілу Ерланга з різними параметрами $\theta$.
\begin{figure}[hb!]
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/erlangResult125}
		\caption{Результат при $\theta=10\%$}\label{result:erlang:10}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/erlangResult11}
		\caption{Результат при $\theta=25\%$}\label{result:erlang:125}
	\end{minipage}
\end{figure}

Відповідно, матриці помилок для $\theta=25\%$ та $\theta=10\%$ мають
такий вигляд:
\begin{align*}
\begin{pmatrix}
	0&	10,188663995\\
	10,188663995&	0
\end{pmatrix} & 
\begin{pmatrix}
	0	& 13,2312578352\\
	13,2312578352&	0
\end{pmatrix}
\end{align*}

З цих даних можна зробити висновок, що результати методів почали розходитися. Апроксимація де Вілдера дає таку саму пряму, характер якої ми спостерігали у попередніх результатів, а часткове моделювання у обох випадках трошки відрізняється. Це перший приклад, який демонструє проблеми звичайної апроксимації де Вілдера, а саме неможливість адаптації до розподілів, чий характер відрізняється від експоненційного (експоненційний розподіл лише деякий випадок розподілу Ерланга). 
\subsection{Константний розподіл} 
Константний розподіл (його ще називають детермінований) - це розподіл випадкової величини, яка з ймовірністю один дорівнює деякому числом. Це число і є параметром такого розподілу. Відповідно, математичне очікування такого розподілу дорівнює цьому числу. Отже, у якості параметра можна взяти лише одиницю.

На Рисунку \ref{result:deter:10} та \ref{result:deter:125} представлені результати для константного розподілу з різними параметрами $\theta$.
\begin{figure}[hb!]
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/deterResult125}
		\caption{Результат при $\theta=10\%$}\label{result:deter:10}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/deterResult11}
		\caption{Результат при $\theta=25\%$}\label{result:deter:125}
	\end{minipage}
\end{figure}


Відповідно, матриці помилок для $\theta=25\%$ та $\theta=10\%$ мають
такий вигляд:
\begin{align*}
\begin{pmatrix}
	0&	0,6858501669\\
	0,6858501669&	0
\end{pmatrix} &
\begin{pmatrix}
0&	0,5658501669\\
0,5658501669&	0
\end{pmatrix}
\end{align*}

З цих даних можна зробити висновок, що обидва методи працюють майже однаково та з гарною точністю.
\subsection{Рівномірний розподіл}
Рівномірний розподіл позначається як $U(a,b)$, де a - початок відрізку, а b - кінець. Відомо, що
\begin{equation}
	\mEt{U(a,b)} = \cfrac{a+b}2
\end{equation}

Виходячи з цього ми маємо безліч комбінацій. Оберемо a=0.9, b=1.1 для того, щоб перевірити, як саме працює метод за умови, що $\psi(x)\to 0$. На Рисунку \ref{result:erlang:10} та \ref{result:erlang:125} представлені результати для рівномірного розподілу з різними параметрами $\theta$.
\begin{figure}[hb!]
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/un125}
		\caption{Результат при $\theta=10\%$}\label{result:u:10}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.47\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{image/result/un11}
		\caption{Результат при $\theta=25\%$}\label{result:u:125}
	\end{minipage}
\end{figure}

Як можна помітити, за умови $\psi(x)\to 0$ обидва методи ведуть себе нестабільно. 